\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкн, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Теплота}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	В термос с горячей водой ($T = 400^\circ~C$) опускают бутылочку с детским питанием. Она нагревается до температуры $T_1 =
    360^\circ~C$. Бутылочку вынимают и в термос опускают другую точно такую же. До какой температуры она нагреется? До погружения
    в термос обе бутылочки имели температуру $T_0 = 180^\circ~C$.
} 

\task{
	В калориметре плавает в воде кусок льда. В калориметр опускают нагреватель постоянной мощности $N = 50$~Вт и начинают
    ежеминутно измерять температуру воды. В течение первой и второй минут температура воды не изменяется, к концу третьей минуты
    увеличивается на $\Delta T_1 = 2^\circ~C$, а к концу четвёртой ещё на $\Delta T_2 = 5^\circ~C$. Сколько граммов воды и сколько
    граммов льда было изначально в калориметре? Удельная теплота плавления льда $\lambda = 340$~Дж/г, удельная теплоёмкость воды
    $C = 4.2$~Дж/(г K).
} 

\task{
	В двух калориметрах налито по $200$~г воды — при температурах $+30^\circ$ и $+40^\circ~C$. Из горячего калориметра зачерпывают
    $50$~г воды, переливают в холодный и перемешивают. Затем из холодного калориметра переливают $50$~г воды в горячий и снова
    перемешивают. Сколько раз нужно перелить такую же порцию воды туда-обратно, чтобы разность температур воды в калориметрах
    стала меньше $1^\circ~C$? Потерями тепла в процессе переливаний и теплоёмкостью калориметров пренебречь.
} 

\taskpic[6.3cm]{
	$1$ кг льда и $1$ кг легкоплавкого вещества, не смешивающегося с водой, при температуре $-40^{circ}$C поместили в
    теплоизолированный сосуд с нагревателем внутри. На нагреватель подали постоянную мощность. Зависимость температуры от времени
    показана на рисунке. Удельная теплоёмкость льда $c_{\mbox{л}} = 2000 \mbox{Дж/кг}\cdot{}$~C, твёрдого вещества
    $c = 1000\mbox{Дж/кг}\cdot{}$~C. Найдите удельную теплоёмкость вещества $c_1$ в расплавленном состоянии.
}{
	\begin{tikzpicture}[/pgfplots/axis labels at tip/.style = {xlabel style = {at = {(current axis.right of origin)}, 
	    yshift=-14 ex, anchor=east,fill=white}, ylabel style = {at = {(current axis.above origin)}, yshift = 1.5ex,
	    anchor=center}}] 
    	\begin{axis}[
		      width=6cm,
		      xmin=0,xmax=4.5,ymin=-40.001,ymax=5,
		      axis x line=bottom,
		      axis y line=middle,
		      axis labels at tip,
		      xlabel={$\tau$, мин},
		      ylabel={$t$, ${}^{\circ}$C },
		      xtick={0,1,2,3,4},
		      ytick={-40,-30,-20,-10,0},
		      grid=both]
        	\addplot[very thick,red,mark=none] coordinates {(0,-40) (1,-20) (3,-20) (4,0) (5,0)};
	    \end{axis}
	\end{tikzpicture} 
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: